module.exports = {
    quiz: [{
        question: '¿Cómo se llama el primer arma que empuñó _Thor_?',
        answers: ['mjolnir']
    },
    {
        question: '¿Cómo se llama el arma de _Thor_ forjada en _Nidavellir_ en _Avengers: Infinity War_?',
        answers: ['rompetormentas', 'stormbreaker']
    },
    {
        question: '¿Cómo se llama el objeto que contenía a la _Gema del Espacio_?',
        answers: ['teseracto']
    },
    {
        question: '¿Cómo se llama el objeto que contenía a la _Gema de la Mente_?',
        answers: ['cetro', 'cetro de loki']
    },
    {
        question: '¿Cómo se llama el objeto que contenía a la _Gema del Poder_?',
        answers: ['orbe']
    },
    {
        question: '¿Cómo se llama el objeto que contenía a la _Gema del Tiempo_?',
        answers: ['ojo de agamotto']
    },
    {
        question: '¿Cómo se llama el objeto que contenía a la _Gema de la Realidad_?',
        answers: ['éter', 'eter']
    },
    {
        question: '¿Cómo se llama el planeta donde se encontraba la _Gema del Alma_?',
        answers: ['vormir']
    },
    {
        question: '¿Cuál es el apodo de villano de _Johann Schmidt_?',
        answers: ['red skull', 'craneo rojo', 'cráneo rojo']
    },
    {
        question: '¿Cómo se llama la organización enemiga de _S.H.I.E.L.D._ antes liderada por _Johann Schmidt_?',
        answers: ['hydra']
    },
    {
        question: '¿Cuál es el nombre real del _Capitán América_?',
        answers: ['steven rogers', 'steve rogers', 'steven grant rogers']
    },
    {
        question: '¿Cuál es el apellido de _Thor_?',
        answers: ['odinson']
    },
    {
        question: '¿Cuál es el nombre de pila de la agente _"Peggy" Carter_?',
        answers: ['margaret']
    },
    {
        question: '¿Quién es el padre de _Elizabeth "Betty" Ross_?',
        answers: ['thaddeus ross', 'general ross', 'secretario ross']
    },
    {
        question: '¿Cómo se llama la ciudad que ataca _Ultrón_ en _Avengers: Age of Ultron_?',
        answers: ['sokovia']
    },
    {
        question: '¿En qué distrito de la ciudad de Nueva York nació _Steve Rogers_?',
        answers: ['brooklyn']
    },
    {
        question: '¿En qué distrito de la ciudad de Nueva York nació _Peter Parker_?',
        answers: ['queens']
    },
    {
        question: '¿De qué planeta es originario _Loki_?',
        answers: ['jotunheim']
    },
    {
        question: '¿Cómo se llamaba el reino que gobernaba el _Padre de Todo_, _Odín_?',
        answers: ['asgard']
    },
    {
        question: '¿Cómo se llama el demonio responsable de la destrucción de _Asgard_ en _Thor: Ragnarok_?',
        answers: ['surtur']
    },
    {
        question: '¿Cuál es el nombre de la especie que conformaba el ejército de _Loki_ en la invasión a Nueva York?',
        answers: ['chitauri']
    },
    {
        question: '¿Cuál era el nombre de pila del hermano de _Wanda Maximoff_, muerto en la batalla de _Sokovia_?',
        answers: ['pietro']
    },
    {
        question: '¿Cuál era el nombre del padre de _Tony Stark_?',
        answers: ['howard stark', 'howard anthony walter stark']
    },
    {
        question: '¿Cuál es el apodo por el que se lo conoce a _Taneleer Tivan_?',
        answers: ['coleccionista', 'el coleccionista']
    },
    {
        question: '¿En qué año ocurre el evento denominado como _"Chasquido"_?',
        answers: ['2018']
    },
    {
        question: '¿En qué año ocurre el evento denominado como _"Blip"_?',
        answers: ['2023']
    },
    {
        question: '¿De qué especie es _Thanos_?',
        answers: ['titán', 'titan']
    },
    {
        question: '¿Cuál es el nombre del padre de _Peter Quill_?',
        answers: ['ego']
    },
    {
        question: '¿Cómo se llama el celestial al que obedecían los _Eternos_?',
        answers: ['arishem']
    },
    {
        question: '¿Cómo se llamaba la raza de criaturas que combatían los _Eternos_?',
        answers: ['desviantes', 'los desviantes']
    },
    {
        question: '¿Cuál era el nombre de pila de la primogénita de _Odín_, conocida como la _Diosa de la Muerte_?',
        answers: ['hela']
    },
    {
        question: "¿Cuál era el apodo de villano de _Erik Stevens (N'Jadaka)_, enemigo de _Pantera Negra_?",
        answers: ['killmonger']
    },
    {
        question: "¿Cuál era el nombre del terrorista interpretado por _Trevor Slattery_?",
        answers: ['el mandarín', 'mandarín', 'el mandarin', 'mandarin']
    },
    {
        question: "¿Cuál era el nombre de pila de _Tony Stark_?",
        answers: ['anthony']
    },
    {
        question: "¿Quién es el responsable de la muerte del _agente Coulson_?",
        answers: ['loki']
    },
    {
        question: "¿Quién es el responsable de la muerte del _agente Coulson_?",
        answers: ['loki']
    },
    {
        question: "¿Cuántos fueron los _Eternos_ enviados a la Tierra?",
        answers: ['10', 'diez']
    },
    {
        question: "¿De qué material está hecho el escudo del _Capitán América_?",
        answers: ['vibranio', 'vibranium']
    },
    {
        question: "¿Quién fue el responsable de la muerte del padre de _Tony Stark_?",
        answers: ['bucky', 'bucky barnes', 'soldado del invierno', 'winter soldier', 'el soldado del invierno']
    },
    {
        question: "¿Cómo se llama la aldea ubicada en otra dimensión, protegida por la _Gran Protectora_?",
        answers: ['ta lo']
    },
    {
        question: "¿Cuál es el apodo de villano por el que se conoce a _Adrian Toomes_?",
        answers: ['buitre', 'el buitre']
    },
    {
        question: "¿Cuál es el nombre real de la _Capitana Marvel_?",
        answers: ['carol danvers']
    },
    {
        question: "¿Qué especie raptó a _Carol Danvers_ y la convirtió en su soldado?",
        answers: ['kree', 'los kree']
    },
    {
        question: "¿Cómo se llamaba el _Kree_ reclutado por _Thanos_ para obtener el _Orbe_?",
        answers: ['ronan', 'ronan el acusador']
    },
    {
        question: "¿A qué especie pertenecía _Ronan el Acusador_?",
        answers: ['kree']
    },
    {
        question: "¿Cuál es el nombre de pila de la hermana adoptiva de _Natasha Romanoff_?",
        answers: ['yelena']
    },
    {
        question: "¿Bajo qué alias exterminaba organizaciones criminales _Clint Barton_?",
        answers: ['ronin']
    },
    {
        question: "¿Cuántos eran los _Vengadores_ originales?",
        answers: ['6', 'seis']
    },
    {
        question: "¿Cuántas son las _Gemas del Infinito_?",
        answers: ['6', 'seis']
    },
    {
        question: "¿Quién fue el responsable de que _Rhodey_ quedara casi parapléjico?",
        answers: ['vision', 'visión']
    },
    {
        question: '¿Bajo qué alias _"Bucky" Barnes_ completaba misiones para _HYDRA_?',
        answers: ['soldado del invierno', 'winter soldier']
    },
    {
        question: "¿Cómo se llama el reino de donde es originario _T'Challa (Pantera Negra)_?",
        answers: ['wakanda']
    },
    {
        question: "¿Qué tipo de radiación es la que dio origen a _Hulk_?",
        answers: ['radiacion gamma', 'radiación gamma', 'rayos gamma', 'gamma']
    },
    {
        question: "¿Cómo se llamaba el guardián del _Puente Bifrost_?",
        answers: ['heimdall']
    },
    {
        question: "¿Cómo se llamaba el líder de los _Elfos Oscuros_?",
        answers: ['malekith']
    },
    {
        question: "¿Cuál es el apodo de _Harold Hogan_, guardaespaldas y chofer de _Tony Stark_?",
        answers: ['happy']
    },
    {
        question: "¿Cuál es el apodo de justiciero de _Matt Murdock_?",
        answers: ['daredevil']
    },
    {
        question: "¿Cuál es el nombre del padre de _Loki_?",
        answers: ['laufey']
    },
    {
        question: '¿Cuál es el nombre de pila de _"Nick"_ Fury?',
        answers: ['nicholas']
    },
    {
        question: '¿Cómo se llama la primer inteligencia artificial creada por _Tony Stark_?',
        answers: ['j.a.r.v.i.s.', 'jarvis']
    },
    {
        question: '¿Cómo se llama la exposición tecnológica creada por _Howard Stark_?',
        answers: ['stark expo']
    },
    {
        question: '¿Cuál es el apodo de _Virginia Potts_, pareja de _Tony Stark_?',
        answers: ['pepper']
    }]
}